\section{Phạm vi và mục tiêu của đề tài}
$\indent$Trong phạm vi Luận văn tốt nghiệp, nhóm sẽ tập trong nghiên cứu và phát triển phần mềm trò chơi cờ tướng trên một nền tảng PC có những tính năng nhằm hỗ trợ người chơi như: chế độ 2 người chơi, chế độ chơi với AI, tính năng nhắc nước đi, cảnh báo chiếu hết,... \medskip

Mục đích của đề tài là tìm hiểu và hiện thực các giải thuật liên quan, đánh giá mức độ hiệu quả của từng giải thuật, hoàn thiện chương trình chơi cờ tướng. Chương trình sau khi hoàn thiện có thể chơi được trong thực tế và giúp những người mới làm quen với bộ môn cờ tướng có thể dễ dàng tiếp cận.